湯家驊：圖書館避開有爭議書籍無可厚非

行政會議成員湯家驊在一個電台節目指，港區國安法定義好清晰，只要市民的行為沒有組織、策劃及參與，使用武力分裂國家，是不會犯法。

對於康文署公共圖書館為避免觸犯港區國安法，覆檢部份書籍，湯家驊認為國際人權公約有規定可以因應國安法限制出版，問題是限制是否合理，因此圖書館避開有爭議書籍無可厚非，而書店可以賣，亦可以出版，不需要放大問題。

湯家驊指，如果純粹是學術討論，出版任何政治書籍都可以，但是有目的地出版書籍，例如賣書得益供給分裂的組織，就可能違反。

至於去年區議會選舉，有參選人提倡「光復香港、時代革命」，仍可參選，湯家驊指如果參政目的是分裂國家就是違法，但港區國安法沒有追溯力，不會追究現任區議員，但即將的立法會選舉，參選人就要注意相關規定。

原文網址：

到底當年十一哥屌果條女有幾靚......

你老母比人屌都無可厚非

十一哥

另有傳聞話係仔

一個現代嘅社會根本就唔應該會就書籍嘅內容同人物而爭議啦

建議11哥避開所有小朋友都係無可厚非。

XXXX無可厚非

湯家驊指，如果純粹是學術討論，出版任何政治書籍都可以，但是有目的地出版書籍，例如賣書得益供給分裂的組織，就可能違反。

按此理由，圖書館應該繼續借啲書出去
借書唔會增加作者嘅收入

咁英文書算唔算外國勢力，應該下架

衰11搞到要淚曬雪廠街都係無可厚非

毛主席違反國安法

當初衰十一都係無可厚非

當書局唔比賣
又會話xxx無可厚手

11哥避開淑女專食under11都係無可厚非

11哥呢排做咩咁多口

出盡力去奶
睇黎好想快啲解封關口返去玩

關咩事，衰十一佢屌咗如花個女都奶嘢㗎啦

睇錯圖書館戰爭無可厚非

竟然有D咁既事？

咁DSE歷史科可唔可以用嚟出題？

禁埋d「一樹梨花壓海棠」
等無咁多人衰十一